其實到今時今日咩傻仔先會學棍波

做咕喱？

一技旁身用 如果遇到啲case要揸棍波車你會識揸
原理同你坐架船沉船你識游水保命同唔識游水浸死一樣

如果要上進養綾瀨 就要學棍波

學棍波同自動波一樣價錢
點解唔學棍波

曾經都係甘諗法，好彩最尾都係學棍波，係香港開左5年自動，而家去左外國買左架棍波，發現原來棍波少甘多野整，又好玩，又省油，同一個速度你可以控制到架車加速幾快，你又可以一下brake都唔踩由車速80減到20km/hr. 呢d自動波傻西係唔會識

你去歐洲旅遊租車就明

男心老狗揸個廢牌.jpg

其實呢
手自一體波箱出左廿年

其實棍波車師機好多手車都好好，揸開自動波果堆有時太依賴科技

男人學自動波就咪撚做男人啦

甘你老母

揸棍波得罪樓主？

英國個個揸棍波，有乜計

學棍波可以圍爐打飛機

係呀係呀叻呀叻呀知你好撚勁

憎？

學自動貴過學棍

其實呢
雙離合係1940年出....

雙離合唔代表一定可以手動控制檔位
但網上無咩資料講第一架手自一體波箱係咩車
大概係30年前既波子911

其實呢
都係唔夠傳統H型棍波好玩
除非你路面容許你揸到咁快而你又揸到咁快

唔明
去旅行仲要focus係操作架車
我比貴d去租自動睇下風景唔好？

躝啦
比架棍波你去拍世界末日片好冇

呢樣真
D死傻鳩以為舞下碌野好有型
死大男人

好

D死毒撚毒撚到要用呢d野打飛機
跑車都自動波啦屌

喺香港有幾可揸棍波
學自動波都夠啦

同BNO一樣.
楂BNO 既人可以揀楂BNO定CNO, 楂CNO既人冇得揀.
棍波牌人哋有得揀, 自動波牌冇得揀.

D傻鳩唔撚面對現實
係都要打晒飛機話可能有用點點點
哪來的優越感

學多一技傍身有乜唔好

見到d棍波撚考兩三次都肥真係想笑出聲

貨櫃車有自動波

咁咪做咕喱先要學囉

見到d自動波考兩三次都肥真係想笑出聲

宜家講緊d棍波撚不自量力人學佢又學
明明係捨易取難
你又拉埋去自動波講

女仔要學棍波
如果唔係影相果陣唔識揸支波棍一定出醜

乜撚野case?
係森林比恐龍追 然後跑呀跑呀咁岩見到有架未熄匙既棍波車泊左係路邊？

呢個時代仲靠車牌就真係on9
請司機咪得

我比較偏好控制感大嘅車
唔鐘意比架車控制我

無撚錯
反而學少一樣野既人可以笑鳩識多一樣嘢既人
咩世界

乜仲有三十歲人用交通工具架咩

結論：
樓豬想學棍波，學極唔識考唔到
上連登搵人圍爐安慰脆弱的心靈

淨係計考車既話
其實控制到極力子唔死火 已經同自動波一樣咁難
除非係左右腳唔協調 唔係既話根本冇乜分別

仲學車係咩心態，就黎自動駕駛啦

樓主你考唔到嬲嬲豬啊

On9
棍波有咩撚野好學

躝啦屌你老母

冇話咩傻唔傻仔既 鐘意 覺得好玩咪想學囉 人各有志

無睇過賭俠大戰拉斯維加斯？

而家貨van又自動波 拖頭又自動波 巴士又自動波
就算做咕哩都唔一定要識棍

你咁大個男人 點解揸個廢牌 自動波!?

一腳踩到底做1212自動波撚係永遠唔會明

棍波同自動波果種感覺都唔同

同埋自動波比唔到棍波果種感覺比我

棍波 好玩好多
有機會買架棍仔做玩具，放假揸返兩轉
實用就梗係自動波算

學棍波考一次揸兩種車係方便啲嘅
不過我唔會因為咁走去捨易取難麻煩自己
而且我有得揀唔會簡係香港揸個容易出錯嘅車種
利申：自動一次pass

講真學咩都好，會用得返先好
先唔講有幾多突發情況要你去渣棍
好多人人講就去學，pass唔到仲衰
就算pass到又唔會買車
到頭來路面經驗都無
如果有興趣玩棍既自然去學
要專登分棍唔棍有咩咁把炮
利申棍牌AT

公司一半車都係棍波
好彩之前考咗棍波，唔係嘅話要再考過

我去英國本身book左架自動波，去到先話自動波無車得棍，朋友去法國都試過

自動波都肥兩三次就唔好再學害人啦

利申 棍波一剔

好L嬲喎

揸自動波車，只會用到一邊腦，揸棍波就兩邊腦用晒

關你撚事咩

跑車都有棍波

點解要學車，請司機咪得，樓主做咕喱？

同意巴打
如果有日香港地震
共產黨殺到嚟
咁啱走路嘅時候搵到架棍波車
仲要發現除咗你之外其他人都唔識揸
立即做大贏家
所有女都俾你屌曬！

係

唔學棍波 book車咪要book埋司機

做咩咁快篤爆樓豬
話棍波難過自動波其實通常係悟性唔高覺得自己搞唔掂先會咁講

點啊 用棍波都要比人批鬥
運輸署都未撚出聲啦 樓豬惡撚過共產黨

成本差唔多又可以學多樣嘢唔好咩？

返去打機啦

棍波牌可以揸翻自動波
自動波淨係可以揸翻自動波
完

點解個個都講到棍波好似好難咁

鐘意果款車淨係出棍波有撚計呀？

你既世界得香港或者亞洲咪唔洗囉

樓豬啱 唔識搾棍波真係好叻 係現今社會既主流同榜樣

學黎冇用
不過班友辛苦考完
咪話有用等自己好過啲

鍾意玩車嘅咪考棍波，只求方便實用咪自動波，雙方都冇必要互踩架喎。

不過唔好講乜野跑車全部用自動波，有啲車款仲係堅持出棍，好似Type R咁。同埋玩棍個種樂趣係自動波不可比擬嘅

純代步就WFC

想渣波子囉

旺季自駕遊會多d車簡下

Child登仔將來要跟車送貨炒散
學自動波點生存啊

我覺得揸棍同自動冇咩分別，如果係女人對機械唔係咁識控制咪考自動囉，但男人老狗連棍波車都攪唔掂，咁同踩單車一定要加輔助轆有咩分別，考完自動波果啲，有啲見到用低波行駛既牌都唔明咩意思。

到底有幾垃圾連棍波都學唔識

渣部A仔用撥片都屌打班棍波撚

戇撚鳩
成個post一面倒踩低考自動波既人

因為鐘意車，所以會想學最原始既棍波...(不過連新HIACE都唔再出棍波)
同埋本身學車咁貴，學棍van一次過有１,2牌感覺上抵好多

on9仔先想高人一等扮老屎忽以為棍波好撚型
已經2019年喇on9仔

覺得棍波型嘅人，會唔會唔用打火機然後自己鑽木取火
唔好用水龍頭喇，自己去掘井打水啦

支那出生死支那仔

棍波送自動波，又唔係難

外國棍波車多，出國租車自駕遊租棍波可以每日平幾百，加埋咁多日就成二千

都有機會無自動波車租

：試過暑假租法國有感

咁多可能，點解唔學埋揸飛機 可能有情況需要咖

1 take pass 棍波。
簡單啲講，我有得揀棍定自動波。
而你冇。
你講到自動波幾好又點？
講到我考棍波冇得揸自動波咁樣
但你冇得揀揸棍波。
就係咁樣

有得揀，永遠好過冇得揀

自動波唔係易過棍波，咁出自動波嚟做咩呀

同樣價錢 買一送一
一樣咁易考
樓主小兒麻痺?

棍波一take past

自動波就等於有女幫你打飛機，係慳水慳力，仲ok爽，但都唔係隨心所欲。
棍波就等於自己打飛機，自己鍾意點就點，自己想要乜就做乜。

真男人

學自動同棍波個堂數一樣？

呢個講天份,有人20個鍾1 take pass, 有人補考4次都唔pass

我輕貨1take過，
而且係差d唔夠最低限鐘數考，
個職員同我硬夾塞到夠考之前剛剛好夠為止，
其實我唔知要幾個鐘

挑戰自己囉 吹咩
樓主成個女人咁
驚自己pass唔到先會覺得考棍波係傻仔
利申：1 take pass 棍波

成地精啦

講事實jer

我又識用打火機又識鑽木取火
我又識用水龍頭又識掘井

你話用唔著 但識多你一樣嘢就係事實嚟

解完又唔撚信又串鳩人
屌你老母食屎狗躝啦

考棍Van衰左路試， 棍轉自動Van考埋佢算

渣棍波車唔洗借車俾親戚朋友，因為佢地唔識揸

齒輪 vs 液化
你自己上網 search 兩者分別嘅好處
出自動波主要唔係為容易度

樓豬都無朋友，佢唔明係咁比人問借車嘅煩惱架喇

AT AMT CVT DCT
你覺得可以混為一談?
拋書包

你會唔會先係冇朋友啊
咁多問你借車既「朋友」

窮人思維就係唔識得撰擇對自己人生有用嘅事，認為乜都學識等於最有利 鐘意花時間學舊技能，學掘井
2019年仲走去學棍波，事實就係過氣#haha#do

揸車揸棍波根本同游水踩單車一樣係與生俱來既技能, 一坐上架車已經本能識操作架車, 仲要花時間思考既根本唔適合揸車

窮撚思想先講咩嘢俾一樣錢但2個牌

好似我lee d有錢嘅就係考完自動，覺得唔夠先再考棍

點解你覺得係花時間
學棍同學自動時間有差別㗎咩

考完棍自然會識揸自動 咁點解要咁on9分開考

乜而家棍波好難考咩？

棍波咁易點解唔學

上面有人話要花多咗時間去學喎
都唔知佢有牌未

一樣時數咁學

自動波的確係方便又快 但係自動波係比唔到個種機械感 操控感
真係玩車享受駕駛樂趣嘅 玩棍波真係好正常
日日代步揸自動波當然冇問題
咁多車廠都仲出緊棍仔就證明係有市場
講到尾都係各花入各眼
你咪當係傳統工藝
點解啲人要寫書法 整手工藝品 織衫 其實全部可以用機整 但人地係享受緊個過程

完全同意

On9 d , 用頭D 街機做例子，AT 同MT 係兩個世界
MT 好玩好多，亦都可以精確操控部車既速度

中意玩車咪考囉

乜棍波一定貨van既咩

唔認同精確操控車速 根本雙離合手自波箱做到曬所有棍波做到嘅野 而且效率更強 甚至連新式自動波箱性能都比手波好
唔該唔好再攞打機同真車比
手波慳油乜乜柒柒真係屌都廢時
手波唯一好處係造價平 維修平 同埋好玩
唔好再亂尻吹奏棍波好冇

用得著咪學 用唔著咪唔學 洗咩理人點睇

Ok
不過如果將來買車既話，都會偏向棍波

因為樓豬呢啲廢人學自動波

每次有人咁問啲"笑"人重考棍波既人都唔會回覆。
上面都有人咁問，又係冇人reply。

中！

就係冇一部自動波車(甚至係DSG)俾到棍波車嗰種樂趣我。
唔係揾食，唔係求生。
至在樂趣。

而且咁撚易學唔太明點解重會有人囉呢樣野出嚟講。
而家搞到好似開post講電話篤篤篤就得做乜要學寫字咁。

咪係。我部棍車完全唔可以揾食。Uber都唔得。

樂趣比唔到

利申： 屋企一部DSG一部棍。
係鍾意揸棍嗰部多啲。

冇錯
淨係講拖波過車/上大斜嘅感覺自動波已經冇得比

情願揸架細cc棍波錢七都唔想揸大馬力自動波

當你要去拉斯維加斯綁架peter 朱
你就會明識揸棍波嘅好處

考完我有得揀，你冇

學棍波既操作唔會需時耐得過你學揸筷子/單車/游水亦唔比呢三樣野難。
做乜要講到咁大分別咁。

有棍既路過

係呀 所以咪話棍係好玩同平 但見啲人亂尻吹奏棍仔操控真係 極力子都未踩到底人地已經轉完波

利申 以前揸棍仔mx5 依家揸7人車

香港地要咩操控感
家下落場

其實我當學棍波果段時間係享受下棍波樂趣
本身都知即使尼緊揸車買車都會係自動波
考車前既日子更加想考自動波 易d pass鴉ma
但揸個1 2 牌一定好過你揸住個1a牌係到串人考棍啦

無棍牌你咪唔可以玩加減波

落斜班自動波撚淨係識死踩個brake
我地啪低2粒就brake都唔洗印
利申1take棍揸自動波

你咁講嘅話
香港地揸咩車 出黎塞

而家揸緊MX5
兩部一樣既車棍仔的確操控好少少係事實

知唔知咩叫主動安全？

你話學完棍唔識揸自動波就話姐
定係考完棍波牌唔揸得自動波

唔想知

學棍波係驚比fd笑姐

香港大部分車都係AT 學自動波實際啲
有啲人對車有咩認識 連D波係咩都未知
結果考完棍波要去補鐘學自動波

講到尾係睇你份人講求實際定驚比fd笑囉

學上面咁講, 唔通你以為學個棍波然後世界末日得架棍波喺前面, 然後因為得你識揸而成功走到下嘛
望下日歷, 已經2019年喇, 你學完買架二手廢車都係自動波架啦, 仲講咩棍波
"學多樣技能唔好咩"
你識唔識整飛機?
識唔識掘隊道?
識唔識整車呔?
唔識? 點解唔去學, 學多樣仲好

香港買手波真心on9
康打2手成廿皮
你話新車60個都可以
屌你話少咪勤保養就話姐
比人姦到五癆七傷買廿個無病嘛

廿皮你sort去自動波
大把溝女車你揀

我無時間學整飛機掘「隧」道整車駄
但我有時間學車牌
仲要係一學就有兩個牌
點解唔咁做？

夠有人唔係為搵食但儲滿晒廿幾個牌啦
為集郵又好為求中間得到知識嘅滿足感又好
你理得人啫
識多樣嘢未必可以取笑人
但你識少樣嘢笑鳩識多樣嘢過你 合理咩？

男人唔識棍仔唔好叫男人

講到得Honda 有手波

我同意自動波係方便
都同意好多人鍾意揸自動波
但你唔可以唔同意有人鍾意揸棍仔

利申頭兩架車係自動波家陣換左棍波，應該以後都淨係會揸手波車

人各有志，依位巴打思想好單一，好自我中心

你唔識揸就要focus姐，識揸既一早人車合一啦，唔好用自己既能力去量度人地，會比人笑咖

冇計要揸法拉利逼住學

香港地有咩唔j 得

小學數學都可以唔合格啦
唔係小學生 係大人
有乜出奇 on 9無極限啊

癈咪認囉 唔會笑你

鍾意玩下支棍咪學下 利申 棍皮一take

吓
學棍同自動波價錢一樣
學棍送自動
傻閪先學自動啦
你手腳失調考唔到就另計啦

棍波 1 take pss

歐洲好多都揸棍波

老實講唔反對手波
但你要話主動安全咁不如買有自動煞車呢種主動安全配備既車
或者換前4後2靚牌子
要講安全不如比駕駛者專心路面仲好
唔好作d理由提升手波既地位

[毒撚Mode]個人覺得揸棍皮先配得上千葉墜天聖黑貓，不過綾瀨就唔知了 [/毒撚Mode]

操控好既車你直情可以安全咁兜過避開個危機。重好過自動剎車(隨時剎完俾人隊尾。)
操控好係主動安全範疇之一呢點美版或當年港版Car And Driver(人車誌)早己提及n年。
唔使我去作。

而家自動波既人唔識安全咁兜過避開個危機?
really?

法拉利首席技術官Michael Hugo Leiters在接受外媒採訪時宣布，法拉利將不再推出搭載手動變速箱的車型，同時未來新車均將標配雙離合變速箱來滿足法拉利車型的性能輸出。這無求給那些所謂的“老司機”稱手動擋才是真正玩性能的說法一次重重的打擊。

喜歡手動擋法拉利的消費者或許只能買一台法拉利加利福尼亞作為最後的機會了。

法拉利宣布放棄手動變速器其實並不算難以理解的新聞，因為蘭博基尼已經在法拉利之前宣布自己的所有車型也將全部採用雙離合變速器，放棄手動變速器。而保時捷也側面表示，在銷售完手動擋車型後也會考慮逐漸取消手動擋車型。

就連最注重駕駛樂趣的寶馬中號系列也在今年4月表示，將不再推出搭載手動變速箱的M5 / M6車型。

這些注重速度與激情的超跑和性能車型均宣布取消手動變速器的原因大多是因為手動車型的銷量不佳，且論性能和加速的確不如雙離合變速器的車型。

好多時問依個問題既人都未經歷過借車
朋友問我借車第一句答佢棍仔黎
即刻頭耷耷
唔係話打飛機,不過係女女面前真係有d柒

利申:無打算串佢,直話直說

手波=成架車操控好 神邏輯
手波echo操控好定自動波86操控好呀 真係
本身唔係特別撐邊一邊
但真係好反感d為反而反既人

唔洗同弱智解釋咁多

冇話唔識，不過操控上棍車好過自動係事實。操控越好主動安全越高。
棍車車主要避車時好多時拖低個波提高扭力同時提高車輪抓地力而唔一定增加速度係真係對急速閃避有幫助。
你自動波要深油門等kick down, 落左一個波時但同時速度增加左(除非你left foot braking)。

未揸過棍就係唔會明呢個分別。

同一部車來比阿天才

你去過外國租車就知

有咩柒?

其實手自排出左好耐
要拖波有拖波 要補油有補油
仲唔洗做咁多野 事倍功半同事半功倍既分別
你已經混淆左操控好同操控感好

屌，仲講咁多做咩丫

男人老狗考個廢牌

我老婆都咁問過我，我答佢
一來，租/買車難+貴
二來，學車貴
三來，無人教

棍波會令你好了解部車性能..技術會普遍會好

但我棍波牌都唔明佢1212d乜 可唔可以講下

其實自動波唔用manual shift 點拖波？ 定係架車電子野自己拖左

講緊engine braking

棍波車真係黎玩
second car不二之選
日日返工過紅隧渣架棍波吊極力子咩
學棍波渣私家車既都係識車愛車之人

有啲專業工種落閪有埋van牌會有著數
技能嘅嘢有乜話嫌多

冇混淆，唔係個feeling(感)，而真係in control(操控)。

重有，手動自排都要睇你係邊隻波箱。
DSG之類其實有clutch,不過電腦幫你控制。
但有啲自動波箱個所謂manual mode根本就hold唔到波做唔到棍波做到既效果。

棍波咁易考都話難

棍波好似慳油同易啲維修

利申：兩種都有揸

對學神同新牌仔咪難囉，不過係難在開頭冇經驗個人易緊張，要顧多一隻手一隻腳，揸耐咗其實都係一樣

其實鐘意車咪會想學棍波 咁又好多男人鐘意車
咪好多男人都學棍波

我都覺。揸自動係方便d，但係點解揀用最方便個方法就係最好，仲要係到打飛機屌學棍波既人。
其實揸棍波所有野係自己操作有時仲會得心應手啲。
姐係好似你打機玩hard或者normal。跟住係到屌d人做咩玩hard虐待自己一樣。
其實鐘意揸咩咪揸咩，點解要話人傻仔。定係你唔識揸係到屌天屌地攞番d優越感？

自駕遊 跑車 完

講得十分正確，慣左就唔覺架喇

好彩我識棍波姐

好快有好多女爭住比你屌

正！終於唔洗再自己打飛機

你出黎做野d人都會叫你自動波架啦，有幾何聽過有人叫你棍波啦咁樣，證明棍波係少數，慢慢會被淘汰

遇到喪屍🧟‍♂️嘅時候用得著

海嘯果時有棍波車唔識渣

有車都走唔切啦， 塞車

呢下大鑊

你棍波幾時要踩低極力子？
一係上波一係落波
咁你諗下兩個可能性邊隻左右腳會配合到1212

貨櫃車真係有自動波
利申見過

算啦 你同女講R32好有味道 分分鐘屌翻你轉頭點解要買舊車

佢根本理解唔到

咁都要口訣
自然動作黎喎

有時真係好唔明 明明棍波自動波 都一樣咁考....

棍波自動波咪又係一撚樣
全世界都係睇你揸咩車唔係睇你揸咩棍

最正既棍波歐洲車

自動波揸唔到既車

有都幫你自動補油
等你射哂精

行開啦MK車
CLA45屌打你
溝到女又快

樓主同人鬥過車未
定係窮閪

廢牌屌人多個牌無用
但佢地無諗到同一樣成本就係多你個牌
無用拎嚟儲 你吹咩

我棍波1 take pass又點計？

咁渣過GT3RS未